**彩音**是[日本的女性](../Page/日本.md "wikilink")[歌手及](../Page/歌手.md "wikilink")[作詞家](../Page/作詞家.md "wikilink")，[5pb.所屬](../Page/5pb..md "wikilink")。[血型O型](../Page/血型.md "wikilink")。喜歡[棒球和](../Page/棒球.md "wikilink")[巧克力](../Page/巧克力.md "wikilink")。[日本](../Page/日本.md "wikilink")[埼玉縣出生](../Page/埼玉縣.md "wikilink")。主要唱[PC遊戲及](../Page/PC遊戲.md "wikilink")[電視動畫的](../Page/電視動畫.md "wikilink")[主題曲](../Page/主題曲.md "wikilink")。

## 概要

2歲時曾歌唱[長渕剛的](../Page/長渕剛.md "wikilink")「順子」得到稱讚，就以此為契機開始練習唱歌。而彩音的父母亦懂得[音樂](../Page/音樂.md "wikilink")，在充滿音樂的環境下長大\[1\]。曾參加不少[樂團表演](../Page/樂團.md "wikilink")、[和聲錄音等](../Page/和聲歌手.md "wikilink")，在2004年10月24日以[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")「KIZUNA～絆」正式出道\[2\]（當時所屬公司為[SCITRON
DIGITAL CONTENTS](../Page/SCITRON_DIGITAL_CONTENTS.md "wikilink")）。现属5pb
Sound旗下。2007年4月25日推出第一張[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")「ARCHIVE LOVERS」。

## 作品

### 單曲

1.  KIZUNA～絆（2004年10月20日發售）

    1.  KIZUNA～絆
          - 電視動畫「[W ～Wish～](../Page/W_～Wish～.md "wikilink")」片頭曲
          - 作詞：**彩音**／作曲・編曲：TARAWO
    2.  Fly away
          - PlayStation 2遊戲「W ～Wish～」片尾曲
          - 作詞：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／作曲：TARAWO／編曲：上野浩司
    3.  KIZUNA～絆（Off Vocal）
    4.  Fly away（Off Vocal）

2.  ribbon（2005年2月2日發售）

    1.  ribbon
          - PlayStation 2遊戲「Memories Off After Rain」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：上野浩司
    2.  After Rain
          - PlayStation 2遊戲「Memories Off After Rain」片尾曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：上野浩司
    3.  ribbon（Off Vocal）
    4.  After Rain（Off Vocal）

3.  ORANGE／（2005年11月10日發售）

    1.  ORANGE

          - PlayStation 2遊戲「秋之回憶5：中斷的影片」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：磯江俊道

    2.    - PlayStation 2遊戲「秋之回憶5：中斷的影片」片尾曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：磯江俊道

    3.  ORANGE（Off Vocal）

    4.  （off vocal）

4.  Film Makers（2006年3月29日發售）

    1.  Film Makers

          - OVA「[秋之回憶5：中斷的影片 THE
            ANIMATION](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink")」主題曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：磯江俊道

    2.    - OVA「[秋之回憶5：中斷的影片 THE
            ANIMATION](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink")」印象曲
          - 作詞・作曲：志倉千代丸／編曲：磯江俊道

    3.  Film Makers（Live Version）

    4.  Film Makers（Off Vocal）

    5.  （Off Vocal）

5.  （2007年2月22日發售）

    1.    - PlayStation 2遊戲「[暮蟬悲鳴時祭](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：磯江俊道

    2.    - PlayStation 2遊戲「[暮蟬悲鳴時祭
            澪盡篇](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：上野浩司

    3.  （Off Vocal）

    4.  （Off Vocal）

6.  DOLPHIN☆JET（2007年7月25日發售）

    1.  DOLPHIN☆JET
          - 電視動畫「GO！純情水泳社！」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：上野浩司
    2.  New Breeze
          - PlayStation 2遊戲「GO！純情水泳社！|海商」片尾曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：上野浩司
    3.  DOLPHIN☆JET（Off Vocal）
    4.  New Breeze（Off Vocal）

7.  Cloudier sky（2008年1月25日發售）

    1.  Cloudier sky
          - 電視動畫「AYAKASHI」片頭曲
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：磯江俊道
    2.  WiSH ON TRURH
          - 作詞：**彩音**／作曲・編曲：上野浩司
    3.  Cloudier sky（Off Vocal）
    4.  WiSH ON TRURH（Off Vocal）

8.  **Lunatic Tears…**（2008年5月7日發售）

    1.  Lunatic Tears…
          - PC遊戲『[11eyes
            -罪與罰與贖的少女-](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")』OP主題歌
          - 作詞：**彩音**/ 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/清水達也.md "wikilink")
    2.  忘却の剣
          - PC遊戲『11eyes -罪與罰與贖的少女-』插入歌
          - 作詞：**彩音**/ 作曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink") / 編曲：清水永之
    3.  Lunatic Tears…（Off Vocal）
    4.  忘却の剣（Off Vocal）

9.  **その先にある、誰かの笑顔の為に**（2008年12月24日發售）

    1.  その先にある、誰かの笑顔の為に
          - PSP遊戲『[暮蟬悲鳴時Portable](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")』主題歌
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink") / 編曲：上野浩司
    2.  Key of Dream
          - 作詞：**彩音**/ 作曲・編曲：水野大輔
    3.  その先にある、誰かの笑顔の為に（Off Vocal）
    4.  Key of Dream（Off Vocal）

10. **Endless Tears…**（2009年4月1日發售）

    1.  Endless Tears…
          - Xbox360遊戲『[11eyes
            -罪與罰與贖的少女-](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")』OP主題歌
          - 作詞：**彩音** / 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink")
    2.  静かなる瞬間の中で
          - 作詞：**彩音**/ 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink")
    3.  Endless Tears…（Off Vocal）
    4.  静かなる瞬間の中で（Off Vocal）

11. **GRAVITY ERROR**（2009年4月22日發售）

    1.  GRAVITY ERROR
          - PS2遊戲『[トリガーハート エグゼリカ
            エンハンスド](../Page/トリガーハート_エグゼリカ.md "wikilink")』主題歌
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")/ 編曲：上野浩司
    2.  あの空の果てまで
          - PSP遊戲『メモリーズオフ\#5 とぎれたフィルム』主題歌
          - 作詞：**彩音** / 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink")
    3.  GRAVITY ERROR（Off Vocal）
    4.  あの空の果てまで（Off Vocal）

12. **Arrival of Tears**（2009年10月21日發售）

    1.  Arrival of Tears
          - 電視動畫『[11eyes](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")』OP主題歌
          - 作詞：**彩音**/ 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink")
    2.  真実への鎮魂歌
          - PSPゲーム『[11eyes
            CrossOver](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")』OP主題歌
          - 作詞：**彩音** / 作曲・編曲：[Tatsh](../Page/Tatsh.md "wikilink")
    3.  Arrival of Tears（Off Vocal）
    4.  真実への鎮魂歌（Off Vocal）

13. **Angelic bright**（2010年3月10日發售）

    1.  Angelic bright
          - NDS『暮蟬悲鳴時絆』[祭囃し編](../Page/暮蟬悲鳴時解_祭囃篇.md "wikilink")/[新．澪尽し編OP主題歌](../Page/暮蟬悲鳴時祭_澪盡篇.md "wikilink")
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")
    2.  ただ流るるままに
          - NDS『暮蟬悲鳴時絆』賽殺し編/言祝し編OP主題歌
          - 作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")
    3.  Angelic bright（Off Vocal）
    4.  ただ流るるままに （Off Vocal）

14. **十字架に捧ぐ七重奏** / **想い出はゆびきりの記憶へ**（2010年8月25日發售）

    1.  十字架に捧ぐ七重奏
          - PC遊戲『[11eyes -Resona
            Forma-](../Page/11eyes_-罪與罰與贖的少女-.md "wikilink")』OP主題歌
          - 作詞：**彩音**/ 作曲：黒瀬圭亮 / 編曲：IMAJO
    2.  想い出はゆびきりの記憶へ
          - Xbox360『Memories Offゆびきりの記憶』主題歌
          - 作詞：**彩音** / 作曲．編曲：mo2
    3.  十字架に捧ぐ七重奏（Off Vocal）
    4.  想い出はゆびきりの記憶へ（Off Vocal）

15. **Crest of Knights**（2011年8月24日發售）

    1.  Crest of Knights
          - 「RPG『シュヴァリエ サーガ タクティクス』主題歌」
          - 作詞：[奥井雅美](../Page/奥井雅美.md "wikilink")／作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")／編曲：真下正樹
    2.  GO→Love\&Peace
          - 「PS3遊戲『超次元ゲイムネプテューヌmk2』ED主題歌」
          - 作詞：**彩音**／作曲・編曲：上野圭市
    3.  Fullmoon Rhapsody
          - 「PC遊戲『俺の彼女はヒトでなし』插入歌」
          - 作詞：辻純更／作曲・編曲：上野浩司
    4.  Crest of Knights（Off Vocal）
    5.  GO→Love\&Peace（Off Vocal）
    6.  Fullmoon Rhapsody （Off Vocal）

16. **cry out**（2012年6月20日發售）

    1.  cry out
          - Anime-TV 5月OP主題曲
          - 作詞・作曲：[流田Project](../Page/流田Project.md "wikilink")
    2.  Red Rose Evangel
          - 作詞：観阿弥／作曲・編曲：世阿弥
          - 遊戲『太鼓之達人』収録楽曲
    3.  Reckless fire
          - 作詞：酒井ミキオ  作曲：鈴木Daichi秀行
    4.  cry out（Off Vocal）
    5.  Red Rose Evangel（Off Vocal）
    6.  Reckless fire（Off Vocal）

### 專輯

ARCHIVE LOVERS（2007年4月25日發售）

1.  ORANGE

2.  Private place（PlayStation 2遊戲《[龍刻
    RYU-KOKU](../Page/龍刻_RYU-KOKU.md "wikilink")》片頭曲）

3.  （PlayStation 2遊戲《》片頭曲）

4.  After Rain

5.  ARCHIVE LOVERS

6.  （[電腦遊戲](../Page/電腦遊戲.md "wikilink")《[水夏A.S+](../Page/水夏.md "wikilink")》片尾曲）

7.  Film Makers

8.
9.  To the Moon（PlayStation 2遊戲《[I/O](../Page/I/O.md "wikilink")》插入曲）

10. （PlayStation 2遊戲《龍刻 RYU-KOKU》片尾曲）

11.
12. （電腦遊戲《水夏A.S+》片尾曲）

13.
Elephant Notes(2008年8月6日發售)

1.  キミが居た証拠に (PlayStation 2遊戲《秋之回憶5：再演》片頭曲)
2.  Lunatic Tears... (電腦遊戲《11eyes－罪と罰と贖いの少女》片頭曲)
3.  DOLPHIN☆JET (TV《GO！純情水泳社！》片頭曲)
4.  Everlasting Sky （PlayStation 2遊戲《Que～エンシェントリーフの妖精～》片尾曲）
5.  ribbon （PlayStation 2遊戲《Memories Off After Rain》片頭曲）　
6.  太陽と海のメロディ （PlayStation 2遊戲《青空下的約定 ～melody of the sun and sea～」插入曲）
7.  雫 （電腦遊戲《屋根づたいの君へ》片尾曲）
8.  永遠のメモリーズ
9.  cloudier sky （TV《AYAKASHI》片頭曲）
10. New Breeze （PlayStation 2遊戲《海商》片尾曲）
11. Close Your Eyes （電腦遊戲《G線上的魔王》插入曲）
12. 君の描片～キミノカケラ～
13. KIZUNA～絆 （TV《W ～Wish～》片頭曲）
14. プリミディア （PlayStation 2遊戲《Memories Off 6 \~T-Wave\~》片尾曲）

Lyricallya Candles(2010年12月22日發售)

1.  Shining gate
2.  GRAVITY ERROR （PlayStation 2遊戲《扳機之心》主題曲）
3.  あの空の果てまで（PSP遊戲《秋之回憶5：中斷的影片》主題曲）
4.  眼鏡な理由（PSP遊戲《眼鏡女友OVA》片尾曲）
5.  Endless Tears…（Xbox360《11eyes CrossOver》主題曲）
6.  Arrival of Tears（動畫《11eyes-罪與罰與贖的少女》主題曲)
7.  ずっと一緒に もっと遠くまで（PS2、PSP、Xbox 360、PC遊戲《秋之回憶6～T-wave～》主題曲)
8.  想い出はゆびきりの記憶へ（PC遊戲《11eyes -Resona Forma》插入曲)
9.  その先にある、誰かの笑顔の為に（PSP遊戲《寒蟬黎明 便携版》主題曲)
10. Angelic bright（NDS遊戲《寒蟬鳴泣之時絆：第四卷·絆》主題曲)
11. 永遠の向こう（PC遊戲《光輪の町、ラベンダーの少女》片尾曲)
12. Drive on dragoon
13. 十字架に捧ぐ七重奏（PC遊戲《11eyes -Resona Forma》主題曲)
14. ただ流るるままに（NDS遊戲《ひぐらしのなく頃に絆》主題曲)
15. 真実への鎮魂歌（PSP遊戲《11eyes CrossOver》主題曲)

### 其他

  - HYPER 萌 TRANCE～彩音～（2007年5月25日發售）

<!-- end list -->

1.  （電腦遊戲《》片頭曲）

2.  ORANGE（PlayStation 2遊戲《秋之回憶5：中斷的影片》片頭曲）

3.  To the Moon（PlayStation 2遊戲《I/O》插入曲）

4.  Private place（PlayStation 2遊戲《龍刻 RYU-KOKU》片頭曲）

5.  complex image

6.  Fractal Tree（PlayStation 2遊戲《》片頭曲）

7.  Film Makers（OVA《秋之回憶5：中斷的影片 THE ANIMATION》主題曲）

8.  （PlayStation 2遊戲《乙女の事情》片頭曲）

9.  （PlayStation 2遊戲《暮蟬悲鳴時祭》片頭曲）

10. （PlayStation 2遊戲《秋之回憶5：中斷的影片》片尾曲）

11.
<!-- end list -->

  - [太鼓之達人](../Page/太鼓之達人.md "wikilink")
      - 旋風ノ舞（收錄於《太鼓之達人13》及《太鼓之達人Wii ドドーンと2代目！》，名義為 世阿弥 feat.彩音）
      - Red Rose Evangel（收錄於《新 太鼓の達人》，名義為 世阿弥 feat.彩音)

<!-- end list -->

  - [Groove Coaster](../Page/Groove_Coaster.md "wikilink")
      - Starlight Twilight（收錄於《Groove Coaster EX》，名義為 Tatsh feat.彩音)

<!-- end list -->

  - Divine Beast（初恋1/1 鴇崎摩耶人物主題歌）

<!-- end list -->

  - 覚醒 -Fractional Vision（SINCLIENT主題歌）

## 個人演唱會

LIVE 2007 ARCHIVE LOVERS in Shibuya eggman

  - 2007年6月23日
      - ARCHIVE LOVERS
      - アカシアの木の下で
      - 嘆きノ森
      - そよ風のシルエ
      - Film Makers
      - ORANGE
      - ロマンシングストーリー
      - カカシ
      - 魔女ッ子メグちゃん
      - To the Moon
      - DOLPHIN☆JET
      - 龍刻の彼方へ
      - Private place
      - After Rain
      - コンプレックス・イマージュ

LIVE 2008 Elephant Notes in 表参道FAB

  - 2008年9月28日
      - 君の描片～キミノカケラ～
      - 太陽と海のメロディ
      - キミが居た証拠に
      - New Breeze
      - Everlasting Sky
      - 雫
      - cloudier sky
      - DOLPHIN☆JET
      - ribbon
      - 永遠のメモリーズ
      - Close Your Eyes
      - プリミディア
      - Lunatic Tears...
      - 忘却の剣
      - KIZUNA～絆
      - Lunatic Tears...

Live Tour 2009 SHIBUYA DUO MUSIC EXCHANGE

  - 2009年5月10日
      - Lunatic Tears...
      - 嘆きノ森
      - あの空の果てまで
      - プリミディア
      - ARCHIVE LOVERS
      - DOLPHIN☆JET
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - KIZUNA～絆～
      - WiSH ON TRUTH
      - 龍刻の彼方へ
      - カカシ
      - Close Your Eyes
      - 永遠のメモリーズ
      - ORANGE
      - Endless Tears...
      - After Rain
      - Private place

Live Tour 2009（追加公演） TOKYO AKASAKA BLITZ

  - 2009年9月19日
      - Endless Tears...
      - 嘆きノ森
      - 永遠のメモリーズ
      - ribbon
      - ARCHIVE LOVERS
      - DOLPHIN☆JET
      - After Rain
      - ずっと一緒に もっと遠くまで
      - プリミディア
      - 龍刻の彼方へ
      - カカシ
      - Close Your Eyes
      - Private place
      - KIZUNA～絆
      - 忘却の剣
      - Lunatic Tears...
      - Arrival of Tears
      - タッチ
      - 特捜戦隊デカレンジャー
      - GRAVITY ERROR
      - コンプレックス・イマージュ
      - ORANGE
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - ロマンシングストーリー

Live Tour 2009 NAGOYA CLUB SARU

  - 2009年4月18日
      - Lunatic Tears...
      - ORANGE
      - 嘆きノ森
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - 忘却の剣
      - ribbon
      - プリミディア
      - KIZUNA～絆～
      - あの空の果てまで
      - 龍刻の彼方へ
      - ロマンシングストーリー
      - After Rain
      - Close Your Eyes
      - 永遠のメモリーズ
      - Endless Tears...
      - GRAVITY ERROR
      - DOLPHIN☆JET
      - コンプレックス・イマージュ

Live Tour 2009 OSAKA amHALL

  - 2009年4月19日
      - Lunatic Tears...
      - ORANGE
      - 嘆きノ森
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - 忘却の剣
      - 太陽と海のメロディ
      - Private place
      - KIZUNA～絆～
      - あの空の果てまで
      - 龍刻の彼方へ
      - ロマンシングストーリー
      - カカシ
      - Close Your Eyes
      - 永遠のメモリーズ
      - Endless Tears...
      - GRAVITY ERROR
      - DOLPHIN☆JET
      - コンプレックス・イマージュ

LIVE 2011 @SHIBUYA-AX

  - 2011年1月9日
      - Angelic Bright
      - 眼鏡な理由
      - 静かなる瞬間の中で
      - Arrival of Tears
      - その先にある、誰かの笑顔のために
      - ずっと一緒に もっと遠くまで
      - Endless Tears...
      - 永遠の向こう
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - あの空の果てまで
      - ただ流るるままに
      - 想い出はゆびきりの記憶へ
      - Drive on dragoon
      - GRAVITY ERROR
      - ignited -イグナイテッド-
      - 真実への鎮魂歌
      - ORANGE
      - Lunatic Tears...

彩音 TOUR 2011 大阪 umeda AKASO

  - 2011/10/23
      - Crest of Knights
      - GRAVITY ERROR
      - 永遠のメモリーズ
      - ORANGE
      - GO→Love\&Peace
      - その先にある、誰かの笑顔のために
      - コンプレックス・イマージュ
      - そよ風のシルエ
      - 静かなる瞬間の中で
      - 永遠の向こう
      - ARCHIVE LOVERS
      - Endless Tears...
      - ペガサス幻想
      - Invoke
      - Fullmoon Rhapsody
      - Lunatic Tears...
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - KIZUNA～絆
      - ロマンシングストーリー

彩音 TOUR 2011 東京 shibuya O-EAST

  - 2011/10/15
      - Crest of Knights
      - GRAVITY ERROR
      - ribbon
      - ORANGE
      - GO→Love\&Peace
      - その先にある、誰かの笑顔のために
      - コンプレックス・イマージュ
      - カカシ
      - 静かなる瞬間の中で
      - Key of Dream
      - ARCHIVE LOVERS
      - Endless Tears...
      - ペガサス幻想
      - Invoke
      - Fullmoon Rhapsody
      - Lunatic Tears...
      - 真実への鎮魂歌
      - KIZUNA～絆
      - ロマンシングストーリー

### 個人活動

ORANGE発売記念イベント

  - ヤマギワソフト ソフト館8Fイベントスペース
  - 2005年11月13日
      - ORANGE
      - ロマンシングストーリー

ひぐらしのなく頃に祭×祭ライブ

  - 九段会館
  - 2007年1月28日
      - 嘆きノ森
      - コンプレックス・イマージュ
      - 嘆きノ森

『ARCHIVE LOVERS』発売記念イベント1

  - 石丸電気SOFT2店
  - 2007年5月13日

『ARCHIVE LOVERS』発売記念イベント2

  - とらのあな秋葉原１号店
  - 2007年5月13日

『ARCHIVE LOVERS』発売記念イベント3

  - ディスクピア日本橋店
  - 2007年5月27日

『ARCHIVE LOVERS』発売記念イベント4

  - とらのあな なんば２号店
  - 2007年5月27日

cloudier sky 発売記念イベント1

  - とらのあな秋葉原1号店
  - 2008/02/02
      - cloudier sky
      - WiSH ON TRUTH

cloudier sky 発売記念イベント2

  - アソビットシティ
  - 2008/02/02
      - cloudier sky
      - WiSH ON TRUTH

Lunatic Tears... 発売記念イベント

  - コミックとらのあな秋葉原１号店
  - 2008/05/10
      - Lunatic Tears...
      - 忘却の剣

Memories Off 6 発売記念イベント

  - パセラリゾーツ銀座店
  - 2008/08/24
      - プリミディア

Elephant Notes 発売記念イベント1

  - 石丸電気ソフト２店
  - 2008/08/30
      - Lunatic Tears...
      - キミが居た証拠に
      - KIZUNA～絆

Elephant Notes 発売記念イベント2

  - アソビットシティ
  - 2008/08/30
      - Lunatic Tears...
      - 君の描片～キミノカケラ～
      - KIZUNA～絆

Elephant Notes 発売記念イベント3

  - ソフマップ ナディアパーク店
  - 2008/08/31
      - Lunatic Tears...
      - 永遠のメモリーズ
      - ribbon

Elephant Notes 発売記念イベント4

  - とらのあな 名古屋店
  - 2008/08/31
      - Lunatic Tears...
      - プリミディア
      - KIZUNA～絆

Elephant Notes 発売記念イベント5

  - ソフマップ なんば店ザウルス１ソフト館
  - 2008/09/06
      - Lunatic Tears...
      - 太陽と海のメロディ
      - KIZUNA～絆

Elephant Notes 発売記念イベント6

  - アニブロゲーマーズ なんば店
  - 2008/09/06
      - セットリスト
      - Lunatic Tears...
      - Close Your Eyes
      - KIZUNA～絆

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント1

  - アニブロゲーマーズ本店
  - 2009/01/17
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream
      - その先にある、誰かの笑顔の為に

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント2

  - アソビットシティ
  - 2009/01/17
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream
      - その先にある、誰かの笑顔の為に

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント3

  - とらのあな名古屋店
  - 2009/01/24
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream
      - あの空の果てまで

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント4

  - ソフマップナディアパーク
  - 2009/01/24
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント5

  - ソフマップなんば店 ザウルス1 ソフト館
  - 2009/01/25
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream

『その先にある、誰かの笑顔の為に』発売記念イベント6

  - アニブロゲーマーズなんば店
  - 2009/01/25
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Key of Dream
      - あの空の果てまで

『十字架に捧ぐ七重奏』CD発売記念トーク＆ミニライブ＆握手会

  - 大阪・ゲーマーズなんば店
  - 2010/09/11
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - 想い出はゆびきりの記憶へ

『十字架に捧ぐ七重奏』CD発売記念トーク＆ミニライブ

  - ishimaru soft 本店
  - 2010/09/18
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - 想い出はゆびきりの記憶へ
      - 永遠の向こう
      - コンプレックス・イマージュ

『ひぐらしのなく頃に ボーカルソング＋ゲームオープニングムービー集』発売記念イベント

  - 新宿タワーレコード
  - 2010/09/19
      - コンプレックス・イマージュ
      - Angelic bright

『十字架に捧ぐ七重奏』CD発売記念トーク＆握手会

  - 大阪・ゲーマーズなんば店
  - 2010/09/11    
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - 想い出はゆびきりの記憶へ

OVA『眼鏡なカノジョ』発売記念イベント

  - アニメイト横浜
  - 2010/12/12
      - 眼鏡な理由ku
      - 眼鏡な理由

「彩音3rdアルバム」CD発売記念イベント1

  - ishimaru soft 本店
  - 2011/01/15
      - Shining gate
      - Drive on dragoon
      - Arrival of Tears
      - Fullmoon Rhapsody

「彩音3rdアルバム」CD発売記念イベント2

  - コミックとらのあな名古屋店
  - 2011/01/29
      - Shining gate
      - GRAVITY ERROR
      - Endless Tears...

「彩音3rdアルバム」CD発売記念イベント2

  - コミックとらのあな名古屋店
  - 2011/01/29
      - Shining gate
      - Angelic bright
      - 真実への鎮魂歌

cry out発売記念イベント

  - アキバ☆ソフマップ1号店
  - 2012/06/24
      - cry out
      - Red Rose Evange
      - Reckless fire

cry out発売記念LIVE

  - duo MUSIC EXCHANGE
  - 2012/07/22
      - Red Rose Evange
      - Private place
      - Fullmoon Rhapsody
      - Endless Tears...
      - GRAVITY ERROR
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Angelic bright
      - 嘆きノ森
      - cry out
      - Reckless fire
      - Arrival of Tears
      - DOLPHIN☆JET
      - only my railgun
      - 宇宙刑事ギャバン
      - ペガサス幻想
      - ロマンシングストーリー
      - プリミディア
      - コンプレックス・イマージュ

### 其他

#### 2004

DreamParty東京2004秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2004年10月11日

『プリンセス祭』上映＆トーク＆ミニライブ＆ゲーム大会

  - 日本教育会館一ツ橋ホール
  - 2004年10月17日

『W～ウィッシュ・φなるあぷろーち』トーク＆ライブ

  - 東京ビッグサイト
  - 2004年11月21日

#### 2005

『アミューズメントフェスティバル』上映＆トーク＆ミニライブ

  - 九段会館
  - 2005年2月7日

KID SUMMER FES2005

  - 東京ファッションタウン(TFT)ビル9階
  - 2005年8月12日

DreamParty東京2005秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2005年10月10日
      - 月と夜空とホウキ星

コスプレフェスタ

  - 東京ビッグサイト
  - 2005年11月19日

#### 2006

AJF2006アニソンアイドル心 "お正月でchu\!"

  - 渋谷 O-WEST
  - 2006年1月7日
      - 1 ロマンシングストーリー
      - ORANGE
      - KIZUNA～絆

メモオフバレンタインコンサート

  - Zepp Tokyo
  - 2006年2月12日
      - ORANGE
      - Film Makers
      - ribbon
      - After rain
      - ロマンシングストーリー

彩音・村田あゆみ SPECIAL SECRET LIVE

  - 渋谷デセオ
  - 2006年6月4日
      - KIZUNA ～絆
      - Film Makers
      - 誰よりもきっと
      - 月と夜空とホウキ星
      - To the Moon
      - After Rain
      - カカシ
      - ORANGE
      - ロマンシングストーリー

Live 5pb.\! in DreamParty東京2006秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2006年10月22日
      - アカシアの木の下で
      - 嘆きの森
      - Private Place

#### 2007

アルケ祭2007

  - 新木場 STUDIO COAST
  - 2007年4月22日
      - 太陽と海のメロディ
      - 嘆きノ森

コンプレックス イマージュ

Live 5pb.\! in DreamParty東京2007春

  - 東京ビッグサイト
  - 2007年5月3日
      - 太陽と海のメロディ
      - コンプレックス・イマージュ

 奈々と誰かのトークショー

  - 新宿ラムズイベントホール
  - 2007年5月20日
      - ロマンシングストーリー

Anime-TV CARNIVAL Vol.2

  - パセラリゾーツ新宿店
  - 2007年6月17日
      - DOLPHIN☆JET

握手会 in コミックマーケット

  - 東京ビッグサイト
  - 2007年8月17日

ロシア文化フェスティバル2007 in JAPAN

  - 原宿アストロホール
  - 2007年9月9日
      - Private place
      - DOLPHIN☆JET
      - コンプレックス・イマージュ
      - 恋のバカンス

Live 5pb.\! in DreamParty東京2007秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2007年10月14日
      - コンプレックス・イマージュ

#### 2008

アルケ祭2008

  - 新木場 STUDIO COAST
  - 2008/04/12
      - 嘆きノ森
      - コンプレックス・イマージュ

Live 5pb.\! in DreamParty東京2008春

  - 東京ビッグサイト
  - 2008/05/03
      - 永遠のメモリーズ
      - Lunatic Tears...

Linear26th

  - amate-raxi
  - 2008/05/17
      - Private place

THE WORKS 発売記念イベント1

  - ソフマップナディアパーク店
  - 2008/08/02

THE WORKS 発売記念イベント2

  - コミックとらのあな名古屋店
  - 2008/08/02

THE WORKS 発売記念イベント3

  - ヒューマンアカデミー大阪校
  - 2008/08/03
      - Private place
      - コンプレックス・イマージュ

THE WORKS 発売記念イベント4

  - 日本橋Platz
  - 2008/08/03
      - ORANGE
      - コンプレックス・イマージュ

THE WORKS 発売記念イベント5

  - STUDIO CUBE 326
  - 2008/08/23
      - Close Your Eyes
      - ORANGE
      - Drive on dragoon
      - コンプレックス・イマージュ

Live 5pb.\! in DreamParty東京2008秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2008/10/12
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - プリミディア

Lassトーク対談

  - 東京ビッグサイト
  - 2008/10/12

Live5pb. 2008 

  - 横浜 BLITZ
  - 2008/11/22
      - 嘆きノ森
      - Lunatic Tears...
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - コンプレックス・イマージュ
      - ORANGE

tvk アニメまつり 2008

  - 横浜 関内ホール
  - 2008/11/24
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - コンプレックス・イマージュ

#### 2009

Live 5pb.\! in DreamParty東京2009春

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/05/05
      - Endless Tears...

A-POP GENERATION

  - Pasela Resorts Grande Shibuya
  - 2009/07/22
      - GRAVITY ERROR
      - KIZUNA～絆
      - Close Your Eyes
      - 永遠のメモリーズ
      - Lunatic Tears...

アルケ祭2009ぷち

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/08/15
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - GRAVITY ERROR

コミックマーケット76 Lass トーク＆じゃんけん大会

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/08/15

Animelo Summer Live 2009 RE:BRIDGE

  - 2009年8月22日
  - さいたまスーパーアリーナ
      - Endless Tears…
      - コンプレックス・イマージュ

Live 5pb.\! in DreamParty東京2009秋

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/10/25
      - Arraival of Tears

Live 5pb. 2009 ゆうぽうとホール

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/11/08
      - Endless Tears...
      - Arrival of Tears
      - コンプレックス・イマージュ
      - GRAVITY ERROR

5pb.×アルケミスト コミケスペシャルライブ！

  - 東京ビッグサイト
  - 2009/12/29
      - Angelic bright
      - その先にある、誰かの笑顔の為に
      - Arrival of Tears

#### 2010

Live 5pb.\! in DreamParty東京2010春

  - 東京ビッグサイト
  - 2010/05/03
      - Angelic bright

第10回 JMICのど自慢大会

  - 在韓日本大使館広報文化院 ニューセンチュリーホール
  - 2010/07/30

Animelo Summer Live 2010-evolution- 

  - 2010/08/29
  - さいたまスーパーアリーナ
      - Arrival of Tears
      - Angelic bright
      - Northern lights-彩音×飛蘭

Live5pb.2010

  - 東京JCBホール
  - 2010/10/16
      - 十字架に捧ぐ七重奏
      - 想い出はゆびきりの記憶へ
      - Lunatic Tears...
      - Angelic bright

第7回東京国際ミュージックマーケット アニメソングライブ

  - 品川ステラボール
  - 2010/10/28
      - Arrival of Tears
      - DOLPHIN☆JET
      - Angelic bright

アニソン紅白2010

  - ニューピアホール
  - 2010/12/31
      - コンプレックス・イマージュ
      - NEXT LEVEL
      - 宇宙戦艦ヤマト

#### 2011

J-POP in China 2011

  - 星光現場
  - 2011/01/22
      - コンプレックス・イマージュ
      - DOLPHIN☆JET
      - ORANGE
      - 静かなる瞬間の中で
      - Arrival of tears
      - ロマンシングストーリー

あかべぇそふとつぅLIVE2011

  - 神奈川県民ホール（大ホール）
  - 2011/01/30
      - 永遠の向こう
      - Close Your Eyes

頑張ろうNIPPON \!\! 届けアニソン魂

  - パセラリゾーツ銀座店
  - 2011/04/16
      - その先にある、誰かの笑顔のために
      - Arrival of Tears

アニソンスマイル アニソンでできることをしたいだけ

  - 中野サンプラザホール
  - 2011/06/03
      - Arrival of Tears
      - KIZUNA～絆

聖マリオン学院 えくすとら！

  - 渋谷TAKE OFF 7
  - 2011/06/04
      - コンプレックス・イマージュ
      - MOON PARTY

音霊 OTODAMA SEA STUDIO「一緒に海に出かけませんか？」

  - 音霊 OTODAMA SEA STUDIO
  - 2011/07/27
      - Arrival of Tears
      - DOLPHIN☆JET
      - Crest of Knights
      - ロマンシングストーリー

秋葉原電気外祭り2011夏 ステージイベント

  - ベルサール秋葉原
  - 2011/08/11
      - Crest of Knights
      - Arrival of Tears
      - コンプレックス・イマージュ

コミックマーケットスーパーステージ

  - 東京ビッグサイト
  - 2011/08/14
      - Crest of Knights
      - 真実への鎮魂歌
      - ロマンシングストーリー

Live5pb.2011

  - TOKYO DOME CITY HALL
  - 2011/11/19
      - Fullmoon Rhapsody
      - Endless Tears...
      - コンプレックス・イマージュ

Chihiro Yonekura Presents X'mas Party Live 2011

  - 渋谷公会堂
  - 2011/12/10
      - コンプレックス・イマージュ
      - クリスマスソングメドレー
      - サンタが町にやってくる
      - 恋人がサンタクロース
      - クリスマス・イブ
      - ロマンスの神様
      - ジングルベル
      - Butter-Fly
      - 嵐の中で輝いて

5pb.LIVEステージinC81

  - 東京ビッグサイト
  - 2011/12/31
      - Arrival of Tears
      - Fullmoon Rhapsody

#### 2012

Girl Pop'n Party

  - 2012年2月13日
      - コンプレックス・イマージュ-彩音
      - ORANGE-彩音
      - Red Rose Evangel-彩音
      - KIZUNA～絆-彩音
      - Endless Tears...-彩音

Anime Contents Expo 2012

  - 2012年3月31日
      - Arrival of Tears-彩音
      - cry out-彩音

Akiba Magazine Fes vol.1『2時間まるっとアニソン★ナイツ』

  - 2012年4月13日
      - Arrival of Tears-彩音
      - cry out-彩音

マチ★アソビVol.8 森谷里美の完パケラジオ！ 公開録音

  - しんまちボードウォーク
  - 2012年5月3日

マチ★アソビVol.8 5pb.Liveイベント

  - 新町橋東公園特設ステージ
  - 2012/05/03
      - Endless Tears...
      - cry out
      - ロマンシングストーリー

マチ★アソビVol.8 サイン会

  - しんまちボードウォーク
  - 2012/05/04

ジャイアニズムフェス 2012 Spring

  - ベルサール秋葉原
  - 2012/05/06
      - Fullmoon Rhapsody
      - cry out

Super GameSong Live 2012

  - 2012年5月26日
      - コンプレックス・イマージュ-彩音
      - Lunatic Tears...-彩音

あかべぇそふとつぅLIVE2012

  - SHIBUYA AX
  - 2012/07/21
      - 永遠の向こう
      - Close Your Eyes

## 樂曲提供

  - GLORY DAYS（[千葉紗子](../Page/千葉紗子.md "wikilink")）：作詞
  - WONDERLAND（[山本麻里安](../Page/山本麻里安.md "wikilink")）：作詞、作曲

## 参考資料

## 外部連結

  - [官方blog](http://ameblo.jp/ayane-chocobana/)

  - [彩音Official Website](http://5pb.jp/ayane/index.html)

  - [彩音 - 動畫歌手資料庫](http://anison.info/data/person/17666.html)

  - \[3\]

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:amuleto](../Category/amuleto.md "wikilink")

1.  [Sofmap的活動](../Page/Sofmap.md "wikilink")
2.
3.  [Twitter｜彩音オフィシャルブログ「Choco-Bana」Powered by
    Ameba](http://ameblo.jp/ayane-chocobana/entry-10896593145.html)